src/Mathematics/IdealDegreeOne.lean
@@ -18,19 +18,18 @@ def hasDegreeOneSetFamily (F : SetFamily α) : Prop :=
   ∃ (v : α), degree F v = 1
 
 --次数が1の点をtraceをすると標準化次数和が下がること。
-theorem trace_does_not_decrease_normalized_degree_sum {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
-  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) (deg1: degree F x = 1) :
-  (normalized_degree_sum (IdealTrace.trace F x hx gcard)) ≥ normalized_degree_sum F :=
-  by
-    sorry
+--theorem trace_does_not_decrease_normalized_degree_sum {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
+--  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) (deg1: degree F x = 1) :
+--  (normalized_degree_sum (IdealTrace.trace F x hx gcard)) ≥ normalized_degree_sum F :=
+--  by
 
 --補題をノーヒントで自動で出してもらったがろくなものがないかも。人間があらすじを書いて補題を作ってもらう必要がある。
 
 --xでtraceするとその集合族にはxが含まれないこと。別のところで証明されている可能性あり。
-lemma trace_sets_property {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  ∀ (s :Finset α ),(IdealTrace.trace F x hx gcard).sets s → x ∉ s :=
-  by
-    sorry
+--lemma trace_sets_property {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
+--  ∀ (s :Finset α ),(IdealTrace.trace F x hx gcard).sets s → x ∉ s :=
+--  by
+--    sorry
 
 --degreeの定義を書き写しただけか。簡単に証明できたので証明しておいた。使わないかも。
 lemma degree_calculation {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) (x : α) :
@@ -38,40 +37,6 @@ lemma degree_calculation {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamil
   by
     simp_all only [degree, all_subsets, Finset.card_filter]
     simp [Finset.filter]
-
--- normalized_degree_sumの定義を書き写しただけか。/の記法は割り算？これは間違っているかも。
-lemma normalized_degree_sum_calculation {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) :
-  normalized_degree_sum F = (Finset.sum ((all_subsets F.ground).filter F.sets) (λ s => s.card)) / F.ground.card :=
-  by
-    simp_all only [normalized_degree_sum, total_size_of_hyperedges, number_of_hyperedges, standardized_degree_sum]
-    sorry
-
---traceした集合族の標準化次数和の結果の式。標準化がまちがっている。
-lemma trace_normalized_degree_sum {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  normalized_degree_sum (IdealTrace.trace F x hx gcard) = Finset.sum ((all_subsets F.ground).filter (IdealTrace.trace F x hx gcard).sets) (λ s=> s.card) - (IdealTrace.trace F x hx gcard).ground.card :=
-  by
-    sorry
-
---traceでhyperedgeの数が変わらないことを言っているがこれは嘘。degreeが1の条件も使ってないし、1つ減る場合もある。
-lemma trace_preserves_number_of_hyperedges {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
-  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  number_of_hyperedges (IdealTrace.trace F x hx gcard) = number_of_hyperedges F - 1 :=
- by
-   sorry
-
---traceでtotal sizeがどうかわるか。まったく間違っている。
-lemma trace_preserves_total_size_of_hyperedges {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
-  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  total_size_of_hyperedges (IdealTrace.trace F x hx gcard) = total_size_of_hyperedges F - 1 :=
- by
-    sorry
-
---traceしたあとと、traceしたあとの標準化次数和がどのような関係にあるか。全く間違っている。
-lemma normalized_degree_sum_relation {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
-  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  normalized_degree_sum (IdealTrace.trace F x hx gcard) = normalized_degree_sum F - 1 :=
-  by
-    sorry
 
 --vの次数が1であれば、全体集合以外のhyperedgeは、vを通らない。
 lemma hyperedges_not_through_v {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
@@ -136,41 +101,129 @@ lemma hyperedges_not_through_v {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
 --  (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (deg1: degree F x = 1) :
 --  ∃ s, s ∈ F.sets ∧ x ∈ s ∧ ∀ t ∈ F.sets, x ∈ t → t = s :=
 --def trace {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (F : SetFamily α) (x : α) (hx: x ∈ F.ground) (gcard: F.ground.card ≥ 2):
-
+-- (hnot: ¬ F.sets (F.ground.erase v)) の仮定は証明に使わ下なったので、消した。
 lemma trace_hyperedge_equiv {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
-  (F : SetFamily α) (v : α) (hv: v ∈ F.ground) (deg1: degree F v = 1) (hnot: ¬(F.sets (F.ground.erase v))) (gcard: F.ground.card ≥ 2) :
-  (IdealTrace.trace F v hv gcard).sets = (λ s=>  (F.sets s) ∨ (s = F.ground.erase v)) :=
+  (F : SetFamily α) (v : α) (hv: v ∈ F.ground) (deg1: degree F v = 1) (hasGround: F.sets F.ground)(gcard: F.ground.card ≥ 2) :
+  {s : Finset α|(IdealTrace.trace F v hv gcard).sets s} = { s : Finset α|F.sets s ∧ s ≠ F.ground } ∪ { F.ground.erase v } :=
 by
-  -- 証明をここに記述 degree1のときは、全体集合でなければ、vを通らないという補題を先に証明するとよさそう。
   ext s
+  simp only [IdealTrace.trace, Set.mem_setOf_eq, Set.mem_union]
   constructor
-  --traceにほうに入っている場合に、元の集合族に入っているかを示す。
-  intro h --(IdealTrace.trace F v hv gcard).sets s
-  --rw [IdealTrace.trace] at h
-  let IdealTrace:= IdealTrace.trace F v hv gcard
-    --ここできっとlemma hyperedges_not_through_vを使うのでは。
+  · intro h --v ∉ s ∧ (F.sets s ∨ F.sets (s ∪ {v}))
+    --have hcopy: (IdealTrace.trace F v hv gcard).sets s := h
+    have h2 := h.2
+    have h1 := h.1
+    show (F.sets s ∧ s ≠ F.ground) ∨ (s = F.ground.erase v)
+    cases h2 with
+    | inl hs =>
+      --goal F.sets s ∧ s ≠ F.ground
+      --hs: F.sets s
+      --h.1: v ∉ s
+      --hv: v ∈ F.ground
+      have snfg: s ≠ F.ground := by
+        intro hfg
+        rw [hfg] at hs -- hs F.sets: F.ground なので、矛盾
+        rw [hfg] at h1 -- h1: v ∉ F.ground なので、矛盾
+        contradiction
+      left
+      exact ⟨hs, snfg⟩
+    | inr hs => --F.sets (s ∪ {v})の場合、でもFの集合でvを含むものは全体集合のみなので、s = F.ground.erase v になる。
+      --simp_all only [ge_iff_le, Set.mem_singleton_iff]
+      --goal s = F.ground.erase v
+      right
+      ext x
+      simp only [Finset.mem_erase, Finset.mem_singleton]
+      --goal x ∈ s ↔ ¬x = v ∧ x ∈ F.ground
+      constructor
+      · intro hh -- x ∈ s
+          -- goal ¬x = v ∧ x ∈ F.ground
+          -- v ∉  s かつ x ∈ s なので、x = v でない。
+        have sg: s ∪ {v} ⊆ F.ground := by
+            exact F.inc_ground (s ∪ {v}) hs
+        constructor
+        · intro hnot
+          rw [hnot] at hh
+          contradiction
+        · --show (F.sets s ∧ s ≠ F.ground) ∨ s = F.ground.erase v
+            --goal x ¥in F.ground
+            -- hh: x ∈ s
+            -- sg: s ∪ {v} ⊆ F.ground
+            have sg2: s ⊆ F.ground := by
+              rename_i α_1 _ _ _ inst_3 inst_4
+              simp_all only [not_false_eq_true, or_true, and_self]
+              intro y hy
+              exact sg (s.subset_union_left hy)
 
+            have hxFg: x ∈ F.ground := by
+              exact sg2 hh
+            exact hxFg
+      · --#check (s ∪ {v})
+        intro hh --  ¬x = v ∧ x ∈ F.ground
+          --s = F.ground.erase v を示すhaveのなか。
+          -- goal x ∈ sがこのintro部分の目標。
+          --hyperedges_not_through_vを使って証明する。
+          --hyperedges_not_through_v {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α]
+          --(F : SetFamily α) (v : α) (hv: v ∈ F.ground) (deg1: degree F v = 1) (hasGround: F.sets F.ground) :
+          -- ∀ s, F.sets s → s ≠ F.ground → v ∉ s
+          -- hs : F.sets (s ∪ {v})を利用する。
+        by_cases sfground: (s ∪ {v}) = F.ground
+        case pos =>
+            -- sfground : s ∪ {v} = F.ground
+            -- hh: ¬x = v ∧ x ∈ F.ground
+            --からいえる。
+          cases hh with
+          |intro hne hFground =>
+          have xsv:x ∈ s ∪ {v} := sfground.symm ▸ hFground
+          rw [Finset.mem_union] at xsv
+          cases xsv with
+          | inl hxs => exact hxs
+          | inr hxv =>
+            rw [Finset.mem_singleton] at hxv
+            contradiction
 
+        case neg =>
+          let result := hyperedges_not_through_v F v hv deg1 hasGround (s ∪ {v}) hs sfground
+          have vdv: v ∈ s ∪ {v} := by
+            simp
+          contradiction
+        -- ここまでで全体の補題の片方行が終わった。
+  · intro h
+    --h : ({s | F.sets s ∧ s ≠ F.ground} ∪ {F.ground.erase v}) s
+    -- hを (F.sets s ∧ s ≠ F.ground) ∨ (s = F.ground.erase v)
+    --goal  v ∉ s ∧ (F.sets s ∨ F.sets (s ∪ {v}))
+    constructor
+    --goal v ∉ s
+    cases h with
+    | inl hset =>
+      have hneq := hset.2
+      let result := hyperedges_not_through_v F v hv deg1 hasGround s hset.1 hneq
+      exact result
+    | inr hset =>
+      have hset2 : s = F.ground.erase v  := hset
+      rw [hset2]
+      simp
 
-
-  --unfold SetFamily.sets at h
-  --cases h with --(IdealTrace.trace F v hv gcard).sets s
-  --caseでどう分けられている？
-  --goal F.sets s ∨ s = F.ground.erase v
-
-
-
-
-  exact h.left
-
-
-  exact ⟨h, hnot⟩
-  right
-  exact h
-  intro h
-  cases h
-  exact or.inl h.1
-  exact or.inr h
-
+    --goal F.sets s ∨ F.sets (s ∪ {v})
+    -- h: (F.sets s ∧ s ≠ F.ground) ∨ s ∈ {F.ground.erase v}
+    cases h with
+    | inl h1 => left;exact h1.1
+    | inr h2 => --s ∈ {F.ground.erase v}
+      right
+      -- h2: s = F.ground.erase v
+      --hasGround : F.sets F.ground でこれを変換したものが
+      -- hnot: ¬ F.sets (F.ground.erase v)と矛盾
+      let fgsv := F.ground.erase v
+      have fgsv2: fgsv = F.ground.erase v := by rfl
+      rw [←fgsv2] at h2
+      have ss: s = fgsv := by
+        exact h2
+      dsimp [fgsv] at ss
+      --s = F.ground.erase v
+      have ground2: s ∪ {v} = F.ground := by
+        rw [ss]
+        --F.ground.erase v ∪ {v} = F.ground
+        exact erase_insert F.ground v hv
+      rw [ground2]
+      exact hasGround
 
 end Mathematics
